[戇鳩熱狗]誣衊懲教虐囚 鄭松泰又做柒事

【東方日報專訊】【本報訊】立法會議員鄭松泰本月初召開記者會，要求懲教署交代一宗虐打囚犯事件。懲教署昨日發表聲明，指經警方深入調查後，確定該名囚犯純粹因病入院，並非被襲，亦不涉及任何刑事成分。懲教事務職員協會斥鄭松泰不分是非黑白，為求政治曝光，未經了解便刻意製造新聞，要求鄭松泰立即向公眾澄清事件，並公開道歉，還所有懲教人員公道。

大嶼山塘福懲教所一名卅七歲姓曾男囚犯，本月一日元旦送院，鄭松泰接獲家屬求助並召開記者會，指曾肋骨斷裂及腎臟出血，須進行手術：「要求懲教署交代虐打囚犯傷重危殆事件」，其後鄭更陪同家屬報警求助。

職員協會斥抹黑誤導公眾

懲教署發表聲明指，該署人員於本月一日下午察覺該名在囚人士在飯堂表現異常，報稱肚痛，迅速地安排他前往院所醫院檢查，駐院所高級醫生進行檢查後，決定將個案轉介公立醫院作進一步治療。但警方深入調查後，確定該名在囚人士純粹因病入院，並無被襲，亦不涉及任何刑事成分。據悉，涉事囚犯也沒有肋骨斷裂，只是X光片出現陰影，因有關人士長期吸食毒品，致腎臟發炎流血不止，絕非因毆打造成。

懲教事務職員協會昨亦發表聲明，斥鄭松泰在毫無證據以及了解情況下，單方面發表誣衊塘福懲教所懲教人員的言論，誤導公眾，將懲教署拯救生命的一宗事件，抹黑為濫用暴力，嚴重打擊懲教人員的士氣，要求立法會主席徹查事件以及作出強烈譴責。

中國雲南省玉溪北城鎮一24歲男子李蕎明因盜伐林木被刑事拘留，在看守所關押11天後突然死亡。當地公安機關給出的死亡答案是：該男子因與室友在看守所天井玩「躲貓貓」遊戲時，遭獄友踢打，並不小心撞到牆壁而導致「重度顱腦損傷」致死。但死者家屬及大部分網民均認為此答案過分牽強。幾天後官方發布的消息表示，李蕎明是被看守所內的獄霸毆打導致其死亡，並不是玩「躲貓貓」遊戲而死。
躲貓貓